正式宣佈,荃灣已成疫埠

啱啱先喺荃灣返嚟

😖我起荃灣做野嫁

會唔會封城?

荃灣戒嚴啦

抵撚死，唔好害人呀

book酒店啦

屌
封城未

樓主希望你住外國
驚已報

封荃灣

做咩？全香港人都要小心啦，唔只荃灣

提一下，大家唔好透露自己住邊

封城再話我知

咁都抵死

樓主去完卓明樓

我呢就住係香港既

【本報訊】十四歲少年於「沙士」肆虐期間，在愚人節當天盜用《明報新聞網》的格式，在互聯網上散播「香港成為疫埠」的假消息，被警方以《檢疫及防疫條例》票控，早前承認控罪。
總裁判官李瀚良鑑於被告沒有嚴重刑事動機，昨日輕判他接受十二個月社署監管令，不留案底，又勸勉他應將電腦知識用於有建設性的地方。

充公硬碟免留案底
暑假後將升讀中四的被告，由父親及班主任陪同到九龍城法院，其父聞判後表示日後會加緊看管兒子。
裁判官表示，本案是一場惡作劇，但少年沒有嚴重刑事動機，故輕判他接受社署監管，學習使用電腦的正確態度，為期十二個月。裁判官並引用《少年犯條例》撤銷其控罪，免留案底，但下令充公其電腦硬碟。
控罪指被告於今年四月一日，明知而提供有關傳染病的虛假資料，即訛稱行政長官公布因「沙士」未能受控，宣布香港成為疫埠。事發於愚人節，被告從互聯網下載《明報新聞網》的格式，將內容改頭換面，訛稱特首將香港列為疫埠，市民不能外出，再將假消息上載到自己的網頁。
結果，假消息在數小時內被廣泛流傳，引起風波，不少超級市場出現搶購潮，衞生署更急忙開記者會澄清。警方追查下，拘捕涉案被告。
案件編號：FLS700017/2003

人在荃灣now

快d叫連仔del po